\RequirePackage{etex}
\documentclass[c]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage[babel=true,kerning=true]{microtype}%règle le souci du ":" dans les domaines
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{multicol} % Multi-colonnes
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}

% Fonction
\newcommand\compteurtemps{
  \onslide<2,3,4>{
    \color{green}{$\bigstar$}}
  \onslide<3,4>{
    \color{yellow}{$\bigstar$}}
  \onslide<4>{
    \color{red}{$\bigstar$}}}

% Theme
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamersize{text margin left=0.5cm}
\setbeamersize{text margin right=0.5cm}

\title{ 1STI2D : Interro flash 14 }
\author{N.Talabardon}
\institute{Lycée Claude Lehec}
\date{Mardi 22 mars 2016}
\begin{document}
  \begin{frame}
    \titlepage
  \end{frame}

    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 1} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 1 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=2 i \left(3 - 5 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(3 - 2 i\right) \left(3 + 2 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 2} 
                \newline
                Vous avez 60 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 2 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{20.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=\left(2 - 3 i\right) \left(2 + 3 i\right)$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=3 i \left(1 + 5 i\right)$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 3} 
                \newline
                Vous avez 90 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 3 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{30.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique de l'inverse du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=2 - i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le conjugué du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=-5 + 3 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 4} 
                \newline
                Vous avez 90 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 4 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{30.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le conjugué du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=-2 - 5 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique de l'inverse du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=-1 + 3 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 5} 
                \newline
                Vous avez 90 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 5 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{30.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la mesure principale de l'argument du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=- 5 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer le module du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=-1 + 3 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 6} 
                \newline
                Vous avez 90 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 6 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{30.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer le module du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=3 - 2 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la mesure principale de l'argument du nombre complexe :}
              \begin{center}
                $z=-3$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \only<1>
      {
        \begin{center}
        \transduration{1}
          \begin{minipage}{50mm}
            \begin{block}{}
              \begin{center}
                \textbf{Question 7} 
                \newline
                Vous avez 90 secondes
              \end{center}
            \end{block}
          \end{minipage}
        \end{center}
      }
      
      \only<2->
      {
      \frametitle{Question 7 \hfill \compteurtemps}
      \transduration{30.0}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe de module $\rho$ et d'argument $\theta$ :}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{Déterminer la forme algébrique du nombre complexe de module $\rho$ et d'argument $\theta$ :}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}}
      \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{FIN DU TEST}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \begin{minipage}{50mm}
        \begin{block}{}
          \begin{center}
            \textbf{DEBUT DE LA CORRECTION}
          \end{center}
        \end{block}
      \end{minipage}
    \end{center}
  \end{frame}
      \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 1 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=2 i \left(3 - 5 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=10 + 6 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=\left(3 - 2 i\right) \left(3 + 2 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=13$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 2 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=\left(2 - 3 i\right) \left(2 + 3 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=13$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=3 i \left(1 + 5 i\right)$}
              \begin{center}
                $z=-15 + 3 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 3 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{inverse de $z=2 - i$ :}
              \begin{center}
                $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=\frac{2}{5} + \frac{i}{5}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=-5 + 3 i$}
              \begin{center}
                $\bar{z}=-5 - 3 i$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 4 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=-2 - 5 i$}
              \begin{center}
                $\bar{z}=-2 + 5 i$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{inverse de $z=-1 + 3 i$ :}
              \begin{center}
                $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=- \frac{1}{10} - \frac{3 i}{10}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 5 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=- 5 i$}
              \begin{center}
                $arg(z)=- \frac{\pi}{2}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=-1 + 3 i$}
              \begin{center}
                $|z|=\sqrt{10}$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 6 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{$z=3 - 2 i$}
              \begin{center}
                $|z|=\sqrt{13}$
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{$z=-3$}
              \begin{center}
                $arg(z)=\pi$
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Correction de la question 7 }
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{}
              \begin{center}
                
              \end{center}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
    \begin{frame}
      \frametitle{Résumé du corrigé}
        \begin{columns}[t]
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{exampleblock}{\center{côté gauche}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $z=10 + 6 i$
                                  \item $z=13$
                                  \item $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=\frac{2}{5} + \frac{i}{5}$
                                  \item $\bar{z}=-2 + 5 i$
                                  \item $arg(z)=- \frac{\pi}{2}$
                                  \item $|z|=\sqrt{13}$
                                  \item 
                              \end{enumerate}
            \end{exampleblock}
          \end{column}
          \begin{column}{.5\textwidth}
            \begin{alertblock}{\center{côté droit}}
              \begin{enumerate}
                                  \item $z=13$
                                  \item $z=-15 + 3 i$
                                  \item $\bar{z}=-5 - 3 i$
                                  \item $z^{-1}=\dfrac{1}{z}=- \frac{1}{10} - \frac{3 i}{10}$
                                  \item $|z|=\sqrt{10}$
                                  \item $arg(z)=\pi$
                                  \item 
                              \end{enumerate}
            \end{alertblock}
          \end{column}
        \end{columns}
      \end{frame}
\end{document}
